+++
title = "Правила отбора участников чемпионата России среди школьников 2007 года"
date = 2007-02-13T10:32:54
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/2007/02/13/pravila-otbora-uchastnikov-chempionata-rossii-sredi-shkolnikov-2007-goda/"
permalink = "/post_569/"
Source = [ "http://lists.chgk.info/z-info/200702/msg00017.html",]
categories = [ "Турниры",]
slug = "pravila-otbora-uchastnikov-chempionata-rossii-sredi-shkolnikov-2007-goda"
aliases = [ "/post_569", "/2007/02/13/pravila-otbora-uchastnikov-chempionata-rossii-sredi-shkolnikov-2007-goda",]
type = "post"
tags = []
+++

Ниже приведена информация об очных выводящих турнирах: требования к турнирам и порядок обмена информацией с Оргкомитетом ШЧР.



_Председатель Оргкомитета

  

Кирилл Теймуразов

  

schr@intring.ru_ 



<!--more-->



0 Общие положения



0.1 В соответствии с правилами отбора места на ШЧР-2007 предоставляются победителям и призерам следующих очных турниров сезона: 



  * межрегиональные турниры

  * чемпионаты регионов (субъектов РФ) первой очереди (регионов, представители которых успешно выступили на ШЧР-2006)

  * чемпионаты остальных регионов



0.2 Победители и призеры выводящих турниров получают приглашения на ШЧР-2007 только при условии, что сроки и порядок проведения турнира удовлетворяют условиям, перечисленным в этом документе.



0.3 Оргкомитет ШЧР-2007 имеет право предоставить отдельным турнирам статус выводящих при небольших отклонениях от описанных ниже правил.



1 Сроки проведения турниров и предоставления информации



1.1 Все выводящие турниры должны завершиться не позднее 5 апреля 2007.



1.2 При проведении выводящих турниров после 1 марта необходимо не позднее чем за 10 дней до начала турнира представить в Оргкомитет ШЧР-2007 программу и регламент турнира.



1.3 Отчет о турнирах, прошедших до 15 февраля, должен быть предоставлен в Оргкомитет ШЧР-2007 не позднее 1 марта. Отчет о турнирах, прошедших после 15 февраля, должен быть предоставлен в Оргкомитет в течение 10 дней после окончания турнира, но не позднее 10 апреля.



2 Требования к составу участников турнира



2.1 На выводящем турнире должны действовать возрастные ограничения, установленные для участников ШЧР-2007.



2.2 Чемпионаты регионов, имеющих право на приглашения в младшую группу, должны включать отдельный турнир для младшей группы.



2.3 Победители и призеры чемпионатов регионов первой очереди получают приглашение в возрастную группу, определенную для этого региона. Победители и призеры остальных выводящих турниров - в группу, соответствующую их возрасту.



2.4 Если турнир имеет раздельные зачеты для каждой группы (?старшие? и ?младшие?), и каждый из зачетов удовлетворяет требованиям настоящего письма, то победители и призеры каждого зачета турнира получают приглашение в соответствующую возрастную группу.



2.5 Межрегиональный турнир может получить статус выводящего при участии не менее 20 команд, представляющих не менее 10 населенных пунктов из не менее чем 5 субъектов Российской Федерации.



2.6 Чемпионат региона первой очереди может получить статус выводящего турнира при участии в соответствующей возрастной группе не менее 20 команд, представляющих не менее 6 муниципальных образований субъекта РФ.



2.7 Чемпионат региона (кроме регионов первой очереди) может получить статус выводящего турнира при участии в соответствующей возрастной группе не менее 40 команд, представляющих не менее 10 муниципальных образований субъекта РФ.



3 Требования к организации турнира



3.1 Турнир проводится по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; по правилам спортивного ЧГК. Если в программу турнира входят другие игры, приглашения на ШЧР-2007 получают победители турнира по ЧГК.



3.2 Турнир ЧГК должен включать не менее 36 вопросов.



3.3 Регламент должен предусматривать однозначное определение победителя и призеров.



3.4 На турнире должен присутствовать уполномоченный наблюдатель от ШЧР-2007.



4 Отчеты о турнире



4.1 Отчет о турнире должен включать: 



  * официальное название турнира

  * тип турнира (международный, межрегиональный, региональный)

  * сведения об учредителях и организаторах

  * возрастные зачеты

  * полный текст регламента

  * полный список команд с указанием возрастной группы, региона и населенного пункта

  * общее количество и список субъектов РФ и населенных пунктов (для межрегиональных турниров)

  * общее количество и список муниципальных образований (для чемпионатов регионов)

  * полная таблица результатов

  * списки команд, претендующих на приглашения на ШЧР-2007 (включая лист ожидания), включающие фамилию, имя и дату рождения каждого участника